<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>terminal on SEO Kraken</title>
    <link>https://www.seokraken.eu.org/terminal/</link>
    <description>Recent content in terminal on SEO Kraken</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2020 11:24:06 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.seokraken.eu.org/terminal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Facebook &amp; Instagram Shops Integrate With Shopify</title>
        <link>https://www.seokraken.eu.org/facebook-and-instagram-integrate-with-shopify/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 11:24:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.seokraken.eu.org/facebook-and-instagram-integrate-with-shopify/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Facebook and Instagram Shops are adding Shopify as a payment option which is estimated to increase conversion rates by 1.72x.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All Shopify merchants selling on Facebook and Instagram can now offer Shop Pay as a checkout option for customers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Checking out with Shop Pay is said to be 70% faster than a typical checkout, which is due in large part to how it pre-populates customer details such as billing and shipping information.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;When a customer uses Shop Pay for the first time their information is stored for future purchases. Next time they checkout with Shop Pay they can speed through the process with a simple tap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This marks the first time Shop Pay has been available outside of Shopify. For businesses, the expansion of Shop Pay means more sales and fewer abandoned carts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a study of 10,000 of the largest Shopify merchants with Shop Pay enabled it was found that checkouts going through Shop Pay have an average checkout-to-order rate of 1.72x higher than those going through regular checkouts.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/facebook-and-instagram-integrate-with-shopify/shop-pay_huf646cfb094e1bdc4434eeb002a6f3108_26196_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/facebook-and-instagram-integrate-with-shopify/shop-pay.png&#34; alt=&#34;Shop Pay and No Shop Pay&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;That number is even higher on mobile, where Shop Pay increases conversion rate by 1.91x.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;While Shop Pay’s conversion advantage is evident across both mobile and desktop, it is significantly improved on mobile, where Shop Pay checkouts convert at a 1.91x times higher than regular checkouts. This is a massive advantage for direct-to-consumer brands, where conversion on mobile can be the difference between making money or losing money.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Shopify merchants can enable Shop Pay by following the steps laid out in the next section.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-to-enable-shop-pay&#34;&gt;How to Enable Shop Pay&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Shopify merchants can enable Shop Pay in a few simple steps:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;From your Shopify admin, go to &lt;strong&gt;Settings &amp;gt; Payments&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In the Shopify Payments section, click &lt;strong&gt;Manage&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In the &lt;strong&gt;ACCELERATED CHECKOUTS&lt;/strong&gt; section, check &lt;strong&gt;Shop Pay&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click &lt;strong&gt;Save&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;In an announcement, Shopify emphasizes the benefits Shop Pay has provided to businesses since it launched in 2017:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shop Pay will first become available to all Shopify merchants using checkout on Instagram in the US, and will be rolled out to Facebook in the coming weeks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When Shop Pay is available in Instagram and Facebook, users will be able to find tagged product in the app and add them to their cart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At checkout they will have the option to select Shop Pay as their preferred payment provider among other choices such as credit card, debit card, and PayPal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When the order is completed, customers can conveniently track the progress using Shopify’s Shop app.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopify merchants in the US can sell products directly through Facebook and Instagram using tools that were introduced last year. Shop Pay will automatically be enabled in Facebook and Instagram Shops if it’s enabled in the merchant’s main Shopify store.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;For more details on Facebook and Instagram Shops, see our coverage here:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://about.fb.com/news/2020/05/introducing-facebook-shops/&#34;&gt;Facebook &amp;amp; Instagram Let Businesses Sell Products Directly on Their Page&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cara Menggabungkan Banyak Gambar Menjadi Satu PDF Di GNU/Linux</title>
        <link>https://www.seokraken.eu.org/cara-menggabungkan-gambar-menjadi-satu-pdf-gnulinux/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:38:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.seokraken.eu.org/cara-menggabungkan-gambar-menjadi-satu-pdf-gnulinux/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sampurasun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mungkin karena alasan tertentu Anda perlu menggabungkan banyak gambar menjadi satu berkas PDF. Di GNU/Linux
untuk mencapai hal tersebut sangatlah mudah, hanya dengan satu baris &lt;em&gt;commandline&lt;/em&gt; saja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anda hanya memerlukan satu paket bernama &lt;a href=&#34;https://imagemagick.org/index.php&#34;&gt;ImageMagick&lt;/a&gt; yang biasanya sudah terinstal secara default
dikebanyakan distro GNU/Linux modern, karena paket tersebut biasanya menjadi depensi paket-paket lain.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;menggabungkan-gambar&#34;&gt;Menggabungkan Gambar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Untuk menggabungkan gambar saya akan menggunakan perintah &lt;code&gt;convert&lt;/code&gt; yang merupakan bawaan dari
ImageMagick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebagai demo, disini saya memiliki satu buah direktori dengan nama &lt;strong&gt;Gambarquh&lt;/strong&gt; yang berisi skrinsot yang
cukup penting bagi saya hehe.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Gambarquh
├── Screenshot_20200107-075031.png
├── Screenshot_20200107-075040.png
├── Screenshot_20200107-075052.png
├── Screenshot_20200109-050742.png
└── Screenshot_20200111-155136.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Untuk menggabungkan gambar-gambar tersebut menjadi satu pdf, pertama masuk kedalam direktori yang berisi gambar-gambar untuk digabungkan,
lalu jalankan perintah ini,&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ convert * namaberkas.pdf
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ganti namaberkas sesuai keinginan Anda.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tanda (*) berguna untuk meng-include semua gambar yang terdapat pada direktori, untuk menggabungkan hanya
gambar tertentu, gunakan perintah ini,&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ convert gambar1.png gambar2.png namaberkas.pdf
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Lama proses tergantung banyaknya gambar dan ukuran gambar itu sendiri, tunggulah sampai proses selesai,
jika berhasil maka akan ada berkas PDF baru sesuai dengan nama yang Anda berikan pada perintah di atas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;penutup&#34;&gt;Penutup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Selain ini, masih banyak fitur-fitur menarik dari ImageMagick yang nantinya akan saya bahas dalam
tulisan selanjutnya. Semoga tips kali ini dapat berguna dan bermanfaat bagi Anda, seperti biasa kritik dan
saran sangat diterima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hatur Nuhun.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>GNU/Linux Tips: Menambahkan Syntax Highlighting Pada Perintah Less</title>
        <link>https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 11:24:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sampurasun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jika Anda sering bekerja dengan terminal, pastinya sudah tidak asing lagi dengan &lt;code&gt;less&lt;/code&gt;, sebuah perintah yang biasa
digunakan untuk melihat konten dari sebuah atau kumpulan berkas.
Hanya saja pada kebanyakan distribusi GNU/Linux, less masih belum terkonfigurasi secara default untuk mendukung syntax
highlighting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Untungnya bagi pengguna GNU/Linux, ada sebuah perangkat lunak bebas bernama &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/src-highlite/&#34;&gt;source-highlight&lt;/a&gt; yang dikembangkan oleh Proyek &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org&#34;&gt;GNU&lt;/a&gt;, program inilah yang nantinya berperan untuk memberikan syntax highlighting dari output perintah less.
Untuk penjelasan lebih lanjut, silahkan kunjungi online man page source-highlight disini:
&lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/src-highlite/source-highlight.html&#34;&gt;man&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;instalasi&#34;&gt;Instalasi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pertama instal paket source-highlight pada distribusi GNU/Linux yang Anda gunakan dengan perintah berikut:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debian, Ubuntu dan turunan nya :&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt install source-highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Fedora GNU/Linux :&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo dnf install source-highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Arch GNU/Linux dan turunan nya :&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo pacman -S source-highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;konfigurasi&#34;&gt;Konfigurasi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Setelah paket tersebut terinstal, saat nya melakukan komfigurasi untuk perintah less.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambahkan baris berikut ke dalam file &lt;strong&gt;~/.profile&lt;/strong&gt; jika Anda menggunakan &lt;em&gt;bash&lt;/em&gt; atau &lt;strong&gt;~/.zprofile&lt;/strong&gt; jika Anda
menggunakan &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt; sebagai default shell :&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;export LESSOPEN=&amp;quot;| /usr/share/source-highlight/src-hilite-lesspipe.sh %s&amp;quot;
export LESS=&#39; -R&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Reload profile shell Anda :&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Bash
$ source ~/.profile

# Zsh
$ source ~/.zprofile
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/profile_hu337632338227b16660dc84e43bd72a7b_14150_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/profile.png&#34; alt=&#34;Konfigurasi Profile&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Berikut perbandingan perintah &lt;code&gt;less&lt;/code&gt; tanpa dan menggunakan syntax highlighting:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/nosyntax_hu20bb925a661d98f29098a2759527cf62_87522_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/nosyntax.png&#34; alt=&#34;Output Tanpa Syntax Highlighting&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/wsyntax_hua14259ceb326da843a3a51546b2a881a_88625_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/syntax-highlighting-perintah-less/wsyntax.png&#34; alt=&#34;Output Menggunakan Syntax Highlighting&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;penutup&#34;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Itu saja untuk GNU/Linux Tips kali ini, semoga tulisan ini dapat berguna dan bermanfaat bagi Anda. Jika Anda memiliki
pertanyaan, silahkan gunakan kolom komentar di bawah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hatur Nuhun.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Shortcut Keyboard Terminal GNU/Linux</title>
        <link>https://www.seokraken.eu.org/shortcut-keyboard-terminal-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:44:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.seokraken.eu.org/shortcut-keyboard-terminal-linux/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sampurasun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shortcut atau pintasan pastinya membantu Anda untuk bekerja lebih cepat dan efisien terlepas dari
apa pun tools yang Anda gunakan. Misalnya saat sedang mengedit berkas darpida memilih seluruh teks menggunakan
mouse, Anda dapat menggunakan shortcut &lt;strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;CTRL&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; + &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;A&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt; untuk memilih seluruh teks yang ada. Lebih cepat, bukan?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sama halnya dengan terminal GNU/Linux. Ada beberapa shortcut keyboard yang harus Anda ketahui dan
kuasai untuk mempermudah saat bekerja dengan terminal.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;keterangan&#34;&gt;Keterangan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sebelum memulai, saya akan menyebutkan bahwa beberapa shortcut yang akan dijelaskan pada tulisan ini
mungkin tergantung pada &lt;em&gt;Shell&lt;/em&gt; yang Anda gunakan. &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/bash/&#34;&gt;Bash&lt;/a&gt; merupakan
shell yang paling populer, digunakan sebagai default shell pada kebanyakan distribusi GNU/Linux. Oleh
karena itu list shortcut yang akan saya jelaskan pada tulisan ini berfokus pada Bash. Atau sebut saja Bash
shortcut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perlu di ingat bahwa dalam tulsan ini saya akan menggunakan huruf kapital untuk menuliskan shortcut namun
Anda tidak diharuskan menekan tombol shift saat penggunaan nya.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-tab&#34;&gt;1. Tab&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Shortcut ini sangat wajib diketahui pengguna GNU/Linux. Ini akan sangat membantu Anda menghemat waktu saat
menggunakan terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulailah mengetikan perintah, nama file, atau direktori lalu tekan &lt;strong&gt;tab&lt;/strong&gt;. Entah itu akan langsung
menyelesaikan apa yang Anda ketik, atau menampilkan hasil yang mungkin cocok dengan apa yang sedang Anda
ketik. Cobalah.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-ctrl--c&#34;&gt;2. Ctrl + C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Untuk menghentikan proses yang sedang berjalan gunakan kombinasi ctrl+c. Ini akan menghentikan
segera proses yang sedang berjalan di latar depan atau &lt;em&gt;foreground&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mengehentikan proses dengan menutup paksa terminal merupakan kebiasaan yang kurang efektif.
Gunakanlah shortcut ini.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-ctrl--z&#34;&gt;3. Ctrl + Z&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Untuk menjalankan perintah di latar belakang atau background Anda dapat menambahkan karakter &amp;lsquo;&amp;amp;&amp;rsquo; di akhir
baris. Namun jika Anda melupakan hal tersebut, gunakanlah shortcut ini untuk mengirim proses yang sedang
berjalan ke latar belakang.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-ctrl--d&#34;&gt;4. Ctrl + D&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dapat dibilang shortcut ini sama dengan perintah &amp;lsquo;exit&amp;rsquo;, ketika Anda menekan kombinasi ini seketika
terminal yang sedang Anda gunakan akan tertutup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contoh nya saat Anda login melalui TTY, ketika kombinasi ini ditekan otomatis Anda akan ter-log out dan
kembali ke prompt login.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-ctrl--l&#34;&gt;5. Ctrl + L&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pastinya Anda sudah tidak asing lagi dengan perintah &amp;lsquo;clear&amp;rsquo; bukan? yaitu sebuah perintah untuk menghapus
atau mengosongkan terminal yang penuh dengan output dari perintah yang sebelumnya Anda jalankan. Anda
juga dapat mencapai hal yang sama dengan shortcut ini.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-ctrl--a&#34;&gt;6. Ctrl + A&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Shortcut ini akan memindahkan kursor ke awal baris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Misalnya Anda mengetikan perintah cukup panjang yang memerlukan akses superuser namun setelah
diperiksa kembali Anda lupa memasukan &lt;em&gt;sudo&lt;/em&gt; di awal baris, daripada menggunakan &lt;em&gt;arrow&lt;/em&gt; untuk mundur
per-karakter yang mana cukup memakan waktu, Anda dapat menggunakan kombinasi ini untuk langsung
memindahkan kursor ke awal baris.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-ctrl--e&#34;&gt;7. Ctrl + E&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kombinasi ini merupakan kebalikan dari CTRL+A, artinya CTRL+E akan memindahkan kursor ke akhir baris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jika pada keyboard Anda terdapat tombol Home dan End, Anda juga dapat menggunakan nya. Home sama dengan
CTRL+A dan End sama dengan CTRL+E.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8-ctrl--u&#34;&gt;8. Ctrl + U&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jika Anda salah mengetikan perintah, daripada menggunakan backspace untuk menghapus perintah
tersebut, gunakan shortcut ini untuk menghapus seluruh ketikan Anda dari tempat kursor berdiri sampai
awal baris.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9-ctrl--k&#34;&gt;9. Ctrl + K&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Shortcut ini hampir mirip dengan CTRL+U, hanya saja daripada menghapus dari tempat kursor berdiri sampai
awal baris, CTRL+K akan menghapus dari tempat kursor berdiri sampai akhir baris.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;10-ctrl--w&#34;&gt;10. Ctrl + W&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dengan shortcut ini Anda dapat menghapus satu kata dari sebelum kursor. Jika posisi kursor
berada pada kata itu sendiri, shortcut ini akan menghapus seluruh karakter dari sebelum kursor sampai awal
kata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silahkan coba praktekan untuk lebih memahami shortcut ini.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;11-ctrl--y&#34;&gt;11. Ctrl + Y&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Shortcut ini akan menempel(paste) atau mengembalikan teks yang sebelumnya Anda hapus menggunakan CTRL+W, CTRL+U, dan CTRL+K.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gunakan shortcut ini jika Anda salah menghapus teks.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;12-ctrl--p&#34;&gt;12. Ctrl + P&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Untuk melihat perintah yang sebelumnya Anda jalakan, gunakan shortcut ini. Anda dapat menekan
kombinasi ini berkali-kali untuk melihat perintah-perintah yang sebelumnya pernah Anda jalankan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hal yang sama juga dapat dicapai menggunakan tombol &lt;em&gt;arrow up&lt;/em&gt; atau PgUp.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;13-ctrl--n&#34;&gt;13. Ctrl + N&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jika Anda menggunakan CTRL+P untuk melihat perintah sebelumnya, CTRL+N akan menampilkan perintah
selanjutnya atau terbaru. Shortcut ini sama dengan tombol &lt;em&gt;arrow down&lt;/em&gt; atau PgDn.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;penutup&#34;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Itulah beberapa shortcut keyboard terminal GNU/Linux. Sebetulnya masih banyak shortcut yang tersedia, namun
kali ini saya hanya menjelaskan shortcut yang paling sering digunakan. Beri tahu saya shortcut favorit
Anda yang tidak disebutkan pada list di atas melalui kolom komentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hatur Nuhun.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cara Mengembalikan Menu Bar Sublime Teks Editor</title>
        <link>https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 19:30:25 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sampurasun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disengaja atau tidak, menyembunyikan menu bar mungkin menjadi salah satu upaya untuk mendapatkan antarmuka yang lebih minimalis, namun akan cukup repot jika Anda tidak tau cara mengembalikan nya. Tulisan ini akan membantu menyelsaikan permasalahan tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Untuk mengembalikan menu bar sublime yang hilang atau tidak sengaja Anda sembunyikan, caranya cukup mudah. Didalam teks editor sublime, tekan tombol &lt;strong&gt;CTRL+SHIFT+P&lt;/strong&gt; pada keyboard yang mana akan membuka &lt;em&gt;Command Palette&lt;/em&gt; atau dapat dibilang &amp;ldquo;terminal&amp;rdquo; nya sublime.&lt;/p&gt;
&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime1_hu1da322284cd15ef4b2ecf1451e71f0b7_143580_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime1.png&#34; alt=&#34;Command Palette&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Lalu ketikan &lt;strong&gt;viewmenu&lt;/strong&gt; pada command palette, maka Anda akan melihat opsi &lt;strong&gt;View: Toggle Menu&lt;/strong&gt;, setelah itu tekan &lt;strong&gt;Enter&lt;/strong&gt; maka menu bar akan tampil kembali.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime2_hu643e663977e1ccfb22f326e49e99db67_136830_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime2.png&#34; alt=&#34;View: Toggle Menu&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime3_hu643e663977e1ccfb22f326e49e99db67_133401_0x100_resize_lanczos_2.png&#34; data-src=&#34;https://www.seokraken.eu.org/cara-mengembalikan-menu-bar-sublime-teks-editor/sublime3.png&#34; alt=&#34;Menu Bar&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Itulah caranya, mudah bukan ? Jika ada yang ingin ditanyakan atau disampaikan silahkan gunakan kolom
komentar di bawah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hatur nuhun.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
